[ //Алфавит тема №1
  {
    "id": 1,
    "question": "Переведи слова через запятую: семья, мама, папа, сын, дочь, старшая сестра, старший брат",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "aile, anne, baba, oğul, kız, abla, ağabey"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Переведи слова через запятую: büyük anne, büyük baba, hala, amca, karı, koca",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "бабушка, дедушка, тётя, дядя, жена, муж"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Переведи предложения через запятую: Где брат?, Дедушка в машине?, Куда идет сестра?, Бабушка не идет на базар?",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "erkek kardeş nerede?, büyükbabam arabada mı?, kız kardeş nereye gidiyor?, büyükannem çarşıya gitmiyor?"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Переведи предложения через запятую: Bugün anne pazara gidiyor, Ağabey ofise gitmiyor mu?, Büyük anne çay içiyor, Abla evden çıkıyor, Hala televizyon seyretmiyor",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "сегодня мама идет на базар, Брат не идет в офис?, бабушка пьет чай, сестра выходит из дома, тетя не смотрит телевизор"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Ответьте на вопросы по-турецки: У тебя есть сестра?, Сколько лет брату?, Как зовут твою маму?, Где работает твоя тётя?, Что любит папа?, Любимый день недели бабушки?",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "evet bir kız kardeşim var, erkek kardeşim beş yaşında, annemin adı Svetlana, halam sağlık görevlisi, babam film izlemeyi seviyor, büyükannem çarşambayı seviyor"
  },


  //Алфавит тема№2
  [
  {
    "id": 1,
    "question": "Переведи слова через запятую: девочка, мальчик, младенец, подросток, мужчина, женщина, сосед, гость",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "kız, erkek, bebek, genç, erkek, kadın, komşu, misafir"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Переведи слова через запятую: meslektaşım, yabancı, kahraman, akraba, insanlar, vatandaş, ortak",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "коллега, незнакомец, герой, родственник, люди, гражданин, партнер"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Переведи предложения через запятую: Девочка играет в мяч, Младенец плачет, Где тот герой?, Моего коллегу зовут Омар",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "kız top oynuyor, bebek ağlıyor, o kahraman nerede?, meslektaşımın adı Omar?"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Переведи предложения через запятую: Bu çift sevimli görünüyor, Akrabam Fransa'da yaşıyor, iş ortağının adı Selit, Genç resim yapıyor",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "эта пара выглядит милой, мой родственник живет во Франции, партнера по бизнесу зовут Селит, подросток рисует картину"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Ответьте на вопросы по-турецки: Как зовут твоего коллегу? Сколько девочек с тобой учится? У тебя хорошие соседи? Ты любишь приглашать гостей?",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "meslektaşımın adı Amir, benimle okuyan üç kız var, iyi komşularım var, misafir davet etmeyi sevmiyorum"
  }
 

]




